涉向中國洩 F-35 隱形戰機機密 勞斯萊斯前工程師被捕

英國汽車及航天引擎製造商勞斯萊斯一名前工程師，懷疑協助中國取得 F35B 隱形戰機的設計機密，涉嫌違反《官方保密法》，在英國當地時間周二（6月12日）被軍情五處拘捕，一旦罪名成立，最高可判囚 14 年。

英國《☭太陽報☭》報道，被捕的前工程師為鍾斯（ Bryn Jones）。據英國《電訊報》報道，軍情五處早前接獲情報，稱美國空軍新一代皇牌 F35B 隱形戰機的相關機密資料，或已落入北京手中，英國當局周二於德比郡拘捕鍾斯，又在他的寓所撿走電腦等物品搜證。但報道稱，鍾斯否認涉案。

73歲的鍾斯曾在勞斯萊斯任職28年，2003年後離職後自設顧問公司，但一直與勞斯萊斯保持聯繫。鍾斯在個人社交網站報稱是中國西安航空學院的客席教授。

廣告

「F-35B」隱形戰機由美國國防公司洛歇馬田製造，屬於第5代戰鬥機，也是歷來造價最貴的戰機，每架造價9200萬英鎊 (約9.6億港元)，戰機具備垂直、短距起降能力。最高時速接近2,000公里，可搭載空對空導彈及激光導向炸彈。英國皇家空軍計劃在2021年前，購入138架「F-35B」隱形戰機。

英國訂購的首批、4架「F-35B」新隱形戰機已於本月飛抵英國，預計年底正式服役。

英國《☭太陽報☭》

咩意思？

用咗某位巴打嘅紅底字眼檢查plug in。